Met tenminste de bal van meneer Weston was er veel geweest ongevoeligheid voor andere dingen; maar het was nu te duidelijk dat zij het had gedaan niet zo'n staat van kalmte bereikt als het tegen het werkelijke zou kunnen aanpak - nieuw rijtuig, bel-rinkelen en zo.
Arme Harriet was in een opwelling van geesten die alle redeneringen en sussen en attenties van elke soort die Emma kon geven.
Emma vond dat ze niet te veel voor haar kon doen, dat had Harriet een recht op al haar vindingrijkheid en al haar geduld; maar het was zwaar werk om voor altijd overtuigend te zijn zonder enig effect te veroorzaken, ooit overeengekomen om, zonder hun mening hetzelfde te kunnen maken.
Harriet luisterde onderdanig, en zei "het was heel waar - het was net als Miss Woodhouse beschreven - het was niet de moeite om erover na te denken - en dat deed ze niet denk er langer over na "maar geen verandering van onderwerp zou kunnen baten, en het volgende halfuur zag haar zo angstig en rusteloos over de Eltons als Voor... Eindelijk viel Emma haar op een andere grond aan.
"Je laat jezelf toe zo druk en zo ongelukkig te zijn over meneer Elton's huwelijk, Harriet, is het sterkste verwijt dat je kunt maken _me_.
